輝瑞：武肺病毒不斷變異 須一年內要打加強針 或要每年打針維持保護

輝瑞：接種一年內要打加強針 或要每年打針維持保護

藥廠「輝瑞」行政總裁布拉表示，民眾打完新冠疫苗後一年內，可能要再打多一針「加強針」，然後每年都要再打疫苗，從而在新冠病毒不斷變異的情況下，維持預防能力。他說，尚要進行更多研究，了解是否有必要每年都打針。

「輝瑞」本身同「BioNTech」合作研發新冠疫苗，本港都有購入同類疫苗。布拉舉例指，部份疫苗只要打一針就得，包括預防小兒麻痹症的脊髓灰質炎疫苗，不過預防流感的疫苗就要「年年打」，而新冠病毒看起來更似流感病毒。

原文網址：

弱感冒都想呃人年年交保護費

可能, 或, 標題就改做須

究竟係人類滅絕
定還是疫苗商家想借機撈一筆先拖慢黎打